換走個 HG8045, SC/APC GPON | SC/UPC 轉 SFP? 或者用 UFiber loco?

用緊網X行
屋企+公司換 EdgeRouter X-SFP

見到 Ubiquiti 有舊嘢叫做 UF-GP-B+ | UF-GP-C+, 攞嚟 UPC 轉 SFP
淘寶都有賣啲類似嘅嘢
有無可能唔用佢個 on9 鳩爲 HG8045, 直接 APC 轉 SFP 或者 光纖盒個 UPC 轉 SFP, 跟住再插入去 ERX?

如果唔可以用 SFP, 可唔可以將條 GPON 插落去個 UFiber loco ONT 度用?
(貪個 UFiber loco | nanoG 可以 PoE, 少一個火牛)